\section*{Übungsblatt 3}
\subsection*{3.1 Virtualisierung – Prozesse und Threads}
\subsubsection*{Beschreiben Sie inwieweit Prozesse und Threads zur Virtualisierung der Hardware beitragen!}
Illusion von Prozessoren im System.\\
Dem Benutzer/der Anwendung wird durch Multiplexing vorgetäuscht es gäbe mehrere Prozessoren.

\subsubsection*{Was ist der Vorteil von nebenläufigen Threads die auf den Ressourcen eines Rechners laufen von Threads die auf verschiedenen Rechnern ausgeführt werden?}
\begin{itemize}
\item Einfachere Synchronisation
\item Einfacherer Datenaustausch zwischen den Threads
\item Kleinere Latenzen
\end{itemize}

\subsection*{3.2 Architektur Virtueller Maschinen}
\subsubsection*{Beschreiben Sie die vier Arten von Schnittstellen in Computersystemen?}
\begin{itemize}
\item Bibliotheksfunktionen:\\
Funktionen, auf die von Anwendungsprogrammen zugegriffen werden kann. Bieten Lösungsverfahren
für verschiedene Probleme und Funktionen zur Kommunikation mit dem System an.
\item Systemaufrufe:\\
Dienen der Kommunikation mit dem Betriebssystem.
\item Privilegierte Befehle:\\
Befehle, die im Benutzermodus ausgeführt werden können  und einen Sprung in den Kernmodus
des Betriebssystems ausführen.
\item Maschinenbefehle:\\
Bieten direkten Zugriff auf die Hardware. Können von aller Programmen aufgerufen werden.
\end{itemize}

\subsubsection*{Was ist die Aufgabe von Virtualisierung in Bezug auf diese Schnittstellen?}
Virtualisierung ahmt die Schnittstellen nach.
\begin{itemize}
\item Virtuelle Prozessmaschine:\\
Laufzeitsystem mit abstraktem Befehlssatz zum Ausführen von Anwendungen.
\item Virtual Maschine Monitor:\\
Abschirmung der Hardware mit Bereitstellung des vollständigen Befehlssatzes der Hardware.
\end{itemize}

\subsubsection*{Was ist die Voraussetzung für die Virtualisierung von Betriebssystemen?}
\begin{itemize}
\item Sensitive Befehle:\\
Befehle, die nur im Kernmodus ausgeführt werden.
\item Privilegierte Befehle:\\
Befehle, die im Benutzermodus ausgeführt werden und einen Sprung in den Kernmodus des Betriebssystems ausführen.
\item Hypervisor Typ-1:
	\begin{itemize}
	\item Hardware-Unterstützung
	\item Virtueller Kernmodus muss vorhanden sein
	\end{itemize}
\item Hypervisor Typ-2:
	\begin{itemize}
	\item Keine Hardware-Unterstützung
	\item Hardware wird emuliert
	\item Ruft ein Gast-Betriebssystem einen sensitiven Befehl auf, so
	wird dieser durch den Hypervisor-Befehl ersetzt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{3.3 3-Tier Architektur}
\subsubsection*{Was ist eine 3-Tier Architektur für Client-Server-Systeme?}
Vertikale Architektur mit Client-Server-Datenbank.
\begin{enumerate}
\item Client Kommuniziert mit Server
\item Der Server bearbeitet die Anfrage und entscheidet, ob Daten aus der Datenbank benötigt werden.
\item Wenn ja, agiert Server wie ein Client und schickt eine Anfrage an die Datenbank.
\item Der Datenbank-Server bearbeitet die Anfrage und antwortet dem Server.
\item Die Hierarchie wird wieder nach oben aufgelöst.
\end{enumerate}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/a33}
\end{center}

\subsubsection*{Wie unterscheidet sich eine vertikale 3-Tier-Architektur von einer horizontalen Architektur?}
Bei der vertikalen Architektur sind die Aufgaben zwischen Client und Server strikt vergeben, 
bei der horizontalen Architektur erfüllt jeder Knoten (Peer) alle Aufgaben.  

\subsection*{3.4 Super-Peer}
\subsubsection*{Nennen Sie vernünftige Anforderungen, die ein Super-Peer erfüllen soll!}
\begin{itemize}
\item Muss viele Anfragen gleichzeitig bearbeiten
\item Muss eine Liste aller anderen Super-Peer besitzen
\item Muss eine Liste seiner untergeordneten Peers besitzen
\end{itemize}

\subsection*{3.5 Server Threads}
\textbf{Vergleichen Sie das Lesen einer Datei mithilfe eines Einzel- und eines Multithread-Dateiservers.
Sofern sich die Daten im Cache des Arbeitsspeichers befinden, dauert es 15 ms, um eine Anforderung
zu erhalten und zu verteilen sowie die restliche Verarbeitung durchzuführen.
Wir nehmen an, dass in einem Drittel der Fälle eine Festplattenoperation nötig ist.
Dann kommen weitere 75 ms hinzu, in denen der Thread ruht.}

\subsubsection*{Wie viele Anforderungen kann ein Single-Thread-Server handhaben?}
---

\subsubsection*{Wie viele sind es bei einem Multithread-Server?}
---

\subsubsection*{Ist es sinnvoll, die Anzahl der Threads in einem Serverprozess zu begrenzen?}
Ja.

\pagebreak